\mychapter{3}{CHƯƠNG 3. ẢNH HƯỞNG CỦA NHIỄU TỚI HIỆU SUẤT NHẬN DẠNG} \label{chapter3}%10 trang 
Để chứng minh sự ảnh hưởng của nhiễu tới mô hình học sâu, khóa luận cần có một mô hình học sâu gắn với ứng dụng thực tế. Và chứng minh sự ảnh hưởng của nhiễu tới mô hình khi huấn luyện mô hình hoặc khi đưa mô hình ra dự đoán. Vì thế ở chương này, đầu tiên khóa luận sẽ giới thiệu về mô hình đọc chữ số chứng minh thư, đây là một bài toán số hóa chữ, chữ số rất phổ biến hiện nay. Sau khi giới thiệu về kiến trúc mô hình, khóa luận nói về tập dữ liệu đã tạo ra và huấn luyện mô hình, tập dữ liệu tạo ra này bao gồm cả bộ dữ liệu thực tế được lấy từ ảnh chứng minh thư thật hay những ảnh chữ số được tạo ra để làm phong phú thêm dữ liệu huấn luyện. Sau khi đã có bộ dữ liệu và huấn luyện mô hình, khóa luận thực hiện các thí nghiệm về nhiễu trong dữ liệu huấn luyện hoặc dữ liệu dự đoán tác động như thế nào đến mô hình vừa xây dựng, và cuối cùng đi đến kết luận.
\input{./chapter3/chapter3_1_model_ocr.tex} % 3
\input{./chapter3/chapter3_2_data_ocr.tex} % 3
\input{chapter3/chapter3_3_noise_affect.tex} % 3
\section{Kết luận} %1
Như vậy khóa luận đã chứng minh được sự ảnh hưởng của dữ liệu chất lượng kém đến mô hình, khi cho mô hình tiếp xúc với bộ dữ liệu này, độ chính xác trên toàn bộ ảnh chất lượng không kém bị giảm xuống đáng kể (13\%). Nhưng trên thực tế, bộ dữ liệu chất lượng không kém được thu rất dễ, vì thế việc cho mô hình tiếp xúc thêm với bộ dữ liệu nhiễu với mục tiêp tăng độ tổng quát cho mô hình là không hợp lý khi độ chính xác trên bộ dữ liệu thường gặp bị ảnh hưởng lớn như thế. Ở phần tiếp theo khóa luận thiết kế những mô hình đánh giá chất lượng ảnh, đồng thời chọn ra một ngưỡng để những ảnh có chất lượng tốt đi qua.